3張圖睇到根本無可能有人守到James Harden

首先係紅線跳起射波

跟著一野踢腳飛撚到前面一個身位

跟著成個人順勢向後跌

James Harden: "Hey Dirty Player! There's no landing spot! I've just wanted a fair play."

如果企係紅線射波
企圖圈防守都唔得
究竟要企後幾多步先可以守佢？

算數喇 夏登其實某程度拎咁多分 唔單止係罰球
而係 因為太易吹防守犯規 變相 防守果面會比平時更難去守 夏登進攻實會輕鬆d

相反手感仔 試下好似有夏登之哨 睇下1分登會幾撚絕望

利申：純想睇好波 唔係想睇哨子 依個亦都係玩具撚唔夠我地足波撚鬥既原因

根本就無撚得玩嘅
無得land呢句根本就屈機

利申 唔熟球例
但如果鏟籃向前跳，對手又向前跳想封阻
呢個時候有contact既話，有冇foul?

The "foul vs. no foul" debate is raging on #NBATwitter today. Let's discuss what a referee looks for on these. @LegsESPN's analysis is:
- play 1 is an incorrect non-call
- play 2 is a correct non-call

Watch and tell us what you think, then we'll explain why: #YouBeTheRef

調轉角度諗佢跳咗去前係咪變相你唔使行咁前都可以干擾到出手先？
講到有跳前難block啲咁

佢係射完先向前起飛腳喎ching

fb見到既comment覺得唔錯

隻腳有不正常前擺就唔會吹嘅
大部分射手出手之後都係咁摺埋個身架啦

你向前跳,FOUL 硬
基本上你淨係可以垂直跳

歡迎更熟例既巴打指教
我都係聽我打開波個大佬講

唔知世界和平守唔守到呢

佢招迷蹤步真係睇一次笑一次

就係慈師父退左休佢先敢放肆
你試下師父收左徒弟
佢斷撚左腳十世啦

如果次次向前跳都罰3 球
有時3+1 咁打條毛咩
直接俾冠軍火箭 FMVP 燈哥啦

明明live 個陣show呢張圖出黎係話kt 有foul

呢球係100% foul
你問十個有球證資格嘅人十個都會同你講係
但連登咩人多就唔解釋喇

如果手感仔有哨
Nba真係更加唔駛睇
直接完賽季俾冠湧啦

耶蘇真心實而不華, 無明星既外表但有一級既實力

防守球員向前跳撞到人根本可以吹得， 佢step back 向前跳會整傷自己係另一件事，呢球波大家都係跳埋個落地位到撞埋一舊緊係防守犯規， 個位本身唔係你ga ma

聯盟稍早發布了昨天西區半決賽Game 1的最後2分鐘的裁判報告，在最後的70秒，發生了3
次誤判，皆為勇士得利，分別是Curry 2次犯規未吹與KT 1次軸心腳移動的違例。

啱呀真係冇哨

其實我諗只係樓主舉錯例
而家個實際情況係JH濫用zaza rule保護進攻球員既落地
係落地個刻刻意將著腳點推前令對方唔想犯規而得到更大既進攻視野?

上半場佢同cp3正常向上跳 有3次都冇吹到
下半場先咁誇張 佢咁做我理解喎 上半場幾次都唔吹 咁我攝一攝curry隻玻璃腳 佢隨時即卡玩完啦

有report唔睇睇圖做乜

試過打撚到佢爆頭啦

又酸哈登 明顯KT 茅

harden 係向前跳左一步
但KT向前跳兩步又唔講 由三分線內跳到三分線外一步
剷籃兩邊都向前跳都係foul防守者啦

今場咪全部呢啲都冇吹 仲想點
中場球證就算認左吹漏 但又直接同你講下半場會有更多 有心理準備
仲點樣無可能有人守到

利申：Harden fan
其實佢d euro step同mid-range stepback 係好勁，但依一兩年真係唔見哂，再係咁單調其實都好難打爆湧，又要睇refs面色做人，真係唔明佢點解係要廢哂自己武功，堅有d draw fouls同玩灰色地帶玩到走火魔

根本好多player fade-away 射波都會向前跳之黎上半身傾後攞返個角道

其實射波向前跳一小步係好正常既事
有幾多個球員下下射波都一定keep 都直上直落先？
登子其實成場射波姿勢都好正常
係最尾十幾秒個球想博foul 先大幅度向前 果球就真係冇foul 佢自己做多左
之後個個都cap果球出嚟講 仲代入佢球球射波都話跳前好大問題

樓主話冇foul就冇foul啦
有球證資格又點?

跳前冇問題呀 不過除非好大接觸 唔係唔會吹foul囉

其實Harden俾人研究得好透徹
呢一兩年其他隊嘅中鋒已經唔再迎上嚟守Harden剷籃
而係變咗企定定喺籃底等
咁守嘅時候就點euro step都冇意思
因為中鋒一企定已經覆蓋哂籃底嘅範圍

而唔射mid-range stepback就純粹效率問題
當你喺三分線外都可以穩定靠stepback創造出手機會 命中率又有37%嘅時候就冇乜必要射中距離
效率高啲 俾人foul又射多球罰球
點解要選擇mid-range而唔係三分呢？

留意返佢呢年常規賽單打嘅效率係聯盟第一
事實上唔係佢廢自己武功
而係佢將佢嘅進攻模式精進簡化咗

咁kt守佢果球咪就係太大接觸 成隻腳zip落去都冇吹

雲迪克可以

依球跳前好多 同埋我覺得佢sell得唔好睇 佢唔好Fing腳 俾個身人地撞 個觀感差好遠

成場佢咁多下都draw唔到 我諗好多都係correct non call

冇得咁計
唔留landing space 同有圓柱體接觸就一定吹
唔係就下下見人射波就跳上前撞啦

佢前傾左個圓柱體已經冇得計

射波向前跳好撚正常姐

邊度有前傾

又咁講， 如果防守球員垂直跳吹就黑哨， 但你向前跳人地就有權foul 你， 籃球不嬲係同球例配合去改變自己打法同戰術

唔通足球界外球冇越位, 你下下手榴彈飛埋個龍度， 人地話你濫用咩， 你估條例夏登定既咩

Sor 向前跳

咁都叫前傾既話 射波一定唔可以跳啦
雙腳離地比人打到仆街都唔洗吹

你上籃都前跳啦
防上籃你唔直上直落 跳上前撞到咪一樣foul

睇片佢你動作 尤其腳係好唔自然
但接觸好似係成個身？

木狼有個rookie叫josh okogie成功clean block到harden 呢個矛招，就係同時係佢前面旁邊起跳，手長到block到個波
Harden 咁樣跳前，你係佢前面就算垂直跳都會阻到佢landing，要係旁邊先得，最好就要掂到個波咁先冇得吹

KT 呢球隻腳向前跳 仲多高Harden

我諗個道理同Lowry 3分反cup俾人吹offensive foul 一樣
有時見fake起左 個人向前跳球證又唔吹個啲 我都唔知佢地點分

你講draymond 守佢果球？ 果球就真係唔自然
不過之前球球都好正常下

Harden呢球就真係zip腳啦，上前身傾後，下面就出腳

唔識講 係佢手射個波出去個下 腳又同步發出去咁
唔知佢點協調到
明明佢之前都係咁

Btw 佢剷多啲分下波多啲變化仲易贏啦

出水未

買開犯行偏門唔想行正路
利伸：偏見

其實隻腳真係會自然前擺
唔信你去搵NBA啲人嘅練波片睇下

我知係會 但同佢個種踢法唔太一樣
好似人地係為著地 佢係再向前啲再落地咁

球例改咗傾向保護進攻方 一嚟鼓勵進攻
而家有保護球員落地位置 除非防守方一早係果個位 否則進攻方有跳投落地位置擁有權

以我所知zaza rule本身係用黎保護唔好再有球員好似kwahi leonard咁俾人sip腳而誕生既條例
而家好似就係有人不滿夏登abuse呢條條例
恃住自己大牌球員令到佢更容易取得犯規
呢一刻佢當然無任何問題啦，但黎到季後賽
其實有時球員火遮眼真係sip你腳食一犯買起你之後兩三場既話
只能講條路自己㨂，仆街唔好喊
條例咁寫唔代表你咁做守你個個會順氣
如果慈師父係度你睇佢夠唔夠膽

喂佢射嗰球係long three嚟喎
唔通你想佢stepback完再fadeaway咩
前跳借力好合理啦

聯盟乞衣

有呢條撚屌真係唔想再睇籃波 NBA垃圾黎
足球真係好睇好多

箭迷怪就怪Harden已經玩臭左自己個朵，個底花哂啦

以前張伯倫仲高分啦

Jamal Crawford 前跳仲勁

蝦式射球

Curry都係咁向前喇，harden 都可以學kt咁唔收腳㗎，反正都唔係foul。係咪咁講呀

Harden 真係有zip curry 腳

上gif圖呀嘛，harden 學kt咁守，curry 已經俾人zip斷腳喇

Klay呢球都可以話冇foul
問下啲球證/籃球圈朋友啦

雖然James Harden係出咗名玩規則
不過foul咗就係foul咗
唔該唔好因為佢以往draw foul多就一口斷定呢球冇foul
之後再將自己對佢既負面評價投射落呢球到
成件事好撚小學雞

Harden縮晒腳都可以話zip腳
上面條友係咪傻撚咗

今次真係撐你足波撚喇
講真而家nba
球證干預球賽既程度太
尤其係柒箭
根本係導住球證黎打波

打得好

Curry 向前harden 向前就話harden 自己博犯規向前踩人， kt唔收腳,harden 收腳就話harden zip腳，
Zaza擺明zip傷人就話佢笨拙。 年年有新嘢學。

咁Zaza 都無zip腳啦

Harden 隻左腳有縮咩？

Curry 有冇向前跳呀？

你咁講其實對手閪既唔順你， 或者你9up 幾句整慶佢， 你跳唔跳前佢都可以攝你腳啦

你防守球員係犯規就犯規ga la, 換個角度講點解冇人欣賞夏登明知好大機會受傷都咁打呢， 你勇士全明星未又係abuse 緊我

一個射波跳到跳遠搏foul，一個正常射，咁你都好意思攞嚟比

啱啊 harden隻左腳邊撚到有縮啊 淨係收返埋去三分線後面姐

其實都無人講呢球無foul
只係講緊佢下下咁跳前法可以點守
一踩中又話無landing spot
咁其實佢即係玩規則姐

人地就fade away, JH 就飛前。
佢其實好波。根本唔需要搞成咁

Harden世界第一（跳遠）

佢有時射波唔係為左入波，係為左搏吹罰

認真答你
如果你冇俾佢前置動作呃到重心
跟得切stepback嘅話
垂直跳已經守到

又攞呢球講
呢球係冇foul但樓主嗰球係咪foul？答我

佢只係引人犯規 對手又落搭嘅話點解唔可以吹?

正如尼馬做好多插花 Rainbow俾人收山
就算你覺得尼馬抵死 都唔代表防守球員冇犯規
唔通呢個時候防守球員又會衝出嚟話Rainbow都唔攔得佢玩晒啦咁咩

慢動作睇就知條友擺明撐雙腳撞埋去搏foul，如果斷腳真係自己攞黎

火箭啲人守呢種都係喺側邊跳上去避開圓柱體
勇士就球球撞上嚟
仲好意思講冇圓柱體
人唔笑狗都吠

其實你都講得啱
HARDEN係好彩慈師父同佢高徒拜林都已經離開左塵世退隱山林
俾著有啲佢地咁上下閪既
佢仆撚左街十世
但其實以佢既球風，本身就好容易整慶對手
加埋呢下跳前⋯⋯如果唔係點會連咖哩仔都串鳩佢
（雖然串緊佢第二樣野）
勇士全明星abuse埋呢年咋，下年應該星散
唔散既話NBA真係好撚悶拿拿林三連冠左佢算啦好嘛

反正冠軍肯定係勇士，你每年學下點轉換新概念咪算囉。

由kobe退役，籃球就開始波落

一向覺得 汪呀tag 對拉登既防守係完全正確的

唔撚理啦 同我搞撚掂勇狗就得

你岩呀
所以只要好似draymond呢球咁守
就算James Harden飛前甚至腳都斷埋都無犯規？

係所以呢球冇吹合理

上半場嗰幾球就foul硬

藍波係咁on9嫁喇

咪就係 hi 到都foul 啦
班猩猩練大隻都冇用

咁佢隻腳又真係無理由永遠釘係度

打開波都知，喺側邊block人比起正常難度何止高咗一倍.....

足波散步都好on9

睇你點定義”landing zone"
大多數人射完波都會隻腳踢出然後land前少少，唔信可以睇下youtube 寫波片
但harden有冇突登踢出多d就唔知啦

kd難mark d
打唔贏就直接加入勇士
人地勇士就一早有體系同冠軍班底
kd直接入去拎三連冠，睇下幾撚難mark

LBJ都組左團架
不過都係輸比司機同鄧肯

熱火係圍繞lbj簽人
熱火奪冠4年先簽lbj
好唔同wo

避開最佳防守球員西書啫

話leg kick有問題既話...

其實隻腳fing前去令shooting motion更自然都唔係第一日既事

不過Harden下下都要到foul另一回事 係唔好睇但work

KD隻衰狗
直接加盟隊最強
MJ Kobe O’Neal都輸

賤種勇狗養埋哂成堆DIRTY PLAYERS 宜家就扮正義

勒邦占士拎過三次總冠軍, 三比一反底都仲要比人笑, 打閪咩

咖哩仔表示：盲撚 睇清楚我心口咩no.先啦

賤種勇迷仲要唔要面

15 負碌隊隊都主力傷

16 3:1被反cup

17 Zaza zip腳整傷Leonard

18 夾硬整走火箭
Final game 1 打頭插眼都無foul

捧得箭狗都弱智啦
兩大賤種harden 同cp3

吓。。。呢球擺明係harden伸隻腳出去kick佢喎。呢啲先係zaza rule要foul嘅原意

漏左17 18仲要抱團
之後以為自己好勁 屌你正選4個all star 好威威呀

講咩啊你 球証點會熟例過兒登仔啊

平心而論呢吓睇live一定係有foul
因為防守係向前撲
呢場波啲哨子真係對勇士較有利
但係harden都要習慣季後賽冇咁著數
利申睇live 憎kd亦都唔鐘意而家哨子波

呢段片講D野好岩
正常射波隻腳郁向前其實好合理 KLAY同JAMES隻腳都係咁擺
只係HARDEN最後果球好易顯係想DRAW FOUL FLOP得太離譜
但係第一節果幾球NO CALL 就根本球證有問題

呢球過撚晒火喎

呢球出完手發現咩撚晒
撞埋去想搏foul

一定係foul wor呢球 有咩好嘈呀勇狗？

其實好多無吹啦, 勇狗嘈乜鳩,唔支持哈登但勇士8打5係事實
如果火箭下場一樣咁MARK CURRY KD KLAY 睇下到時有無勇狗開POST 屌

Verticality

幾大先仲會分化玩具同足波
但呢三四年nba冇咁好睇又係真既，愈來愈悶同d stars冇乜story

有睇成場波
見到球證係吹嚴咗 可能係playoffs關係
而呢球係最應該吹犯規既

03開始睇nba 好難唔比較

T foul 吹撚到on99 加埋依個咁撚黑人憎既夏登

講真樓上係貼圖就貼晒咁多球啦
唔通我又淨係貼返KD出界果球就可以叫湧收皮咩

佢根本就係為左罰球而打波
黑人僧到仆街 nba射最多罰球就係呢條撚屌

dllm 夏登咪就係藍球界尼馬lo 滾地壺蘆

我嫌唔夠大力

double step back + 踢腳landing

有無片，想知個完整動作係點先令到無吹出界

聽日又有訓地睇

有冇打過波？
呢球算正常
最尾個球就真係申腳向前啦

有一球仲要二段跳跳多下zip 腳

看圖作文，收腳又唔影，真係好客觀

21世代既玩具 愈黎愈化學

班ref 可以又唔客觀 又亂吹 又會因球員性格而吹

足球有幾何會咁 就只會因尼馬呢條撚樣易跌 反而吹罰對面少左

成班唔識籃球係度鳩up，依家打波講效率，全世界籃球都變咗，你見依家啲𡃁仔全部都射三分就知，睇到有人話哈登不進反退真係得啖笑，今季常規賽平均36分，數吓史上有幾多個做到，而且效率都係第一，你可以話佢打波悶，但佢以一個球員黎講就真係好勁，球隊拎唔拎到冠就好多因素既，但火箭上年入到西決仲要差啲打沉勇就証明魔球理論係work，試問呢幾年有kd既勇邊隊波有膽話可以同勇打七場仲要本身lead3比1，cp唔傷真係可能唔同晒，好老土講句，我都唔鐘意佢，但欣賞佢

滾還滾 佢地都唔係憑空插水 而係誇大被侵犯動作

玩具

啲人話佢成日搏犯規
但係問題係 你真係有犯規動作先有雞聲架嘛
你唔撞佢 佢邊有咁多罰球射
球員可以睇住防守球員搵位鏟籃
點解唔可以搵位搏犯規

加上佢誇大都係得最後一球
佢成個season都有呢個問題
同一個動作球證都有吹雞
係去到上場先完全比球證無視
但係啲人剩係拎上場黎講